冇人知今日係3.10西藏人民起義日???

好似唔係好多人知

西藏人民起義日，又稱為圖博日，事件引發達賴喇嘛出走成立流亡政府，亦代表17條約完全係中共對西藏人民嘅一個謊言

首先講解一下17條約，背景係因為西藏打輸比中共而被迫簽嘅一份條約，類似香港所謂嘅一國兩制，最主要係說明西藏擁有特殊自治嘅權利，但領土亦屬於中國

可惜1954年中共亦取消咗17條約裏面嘅西藏特殊自治狀態，變成與中國一體化，亦因為咁令到西藏爆發不同衝突

而到最關鍵嘅1959年，中共邀請達賴到中共軍營睇戲，當然實際目的係乜大家都知，於是西藏人民為咗阻止達賴到中共軍營而到西藏拉薩聚集，亦因為咁爆發大型衝突，最終造成約十萬死傷，亦令到達賴帶同8萬人逃離西藏到印度，最後成立流亡政府

而返到嚟香港，唔知點解97前見到西藏嘅慘狀都咁多人支持民主回歸中共，所以最後香港亦變到同西藏一樣慘況，但唔同嘅係西藏已經有流亡政府，而個政府亦係本來統治西藏嘅嗰一個政府，而唔似香港政府最終變成政權傀儡

不過從西藏情況嚟參考，我哋亦都要盡快成立流亡議會

快啲組流亡議會

香港都已經半收皮，所以一定要流亡議會

推

手足

好似打錯幾多字

無人知啊 西藏屌

唔明你講乜

Push